\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{amsmath}

\begin{document}

\pagestyle{empty}

\setlength\parindent{0pt}

\subsection*{Ein paar \"Ubungsaufgaben}

Bitte setze die folgenden Infixausdr\"ucke zu Pr\"afixnotation um.

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
  \item $1+2\times3\times4$
  \item $5-1\times7+2$
  \item $10-2-3-4-5$
  \item $\sqrt{1+\log_c{x}+x^2}$
  \item $\sqrt[3]{x}$
\end{enumerate}

Setze bitte die folgenden Pr\"afixausdr\"ucke wie angegeben in traditionelle
Infixschreibweise um, \textsl{ohne} etwas auszuwerten.

\begin{enumerate}[label=(\roman*)]
  \item \texttt{(+ 1 2 3 4 5)}
  \item \texttt{(+ 1 (- 1 (+ 1 (- 1 (+ 1)))))}
  \item \texttt{(* 1 (- 3) (+ 0))}
  \item \texttt{(log 2 c)}
  \item 
    \begin{verbatim}
(expt (+ (log x y) 
         (- (* 2 x) x) 
         (* x x)) 
      1/2)
    \end{verbatim}
\end{enumerate}

\end{document}
